港人自戀？陳小春微博撐粵語 意外掀論戰

保衛粵語再掀論戰。香港藝人陳小春昨天在微博發文撐粵語，呼籲保衛廣東話，又指廣東話比普通話有更深厚文化，結果意外引起網民爭議，有人支持，但也有稱這是「港人自戀」、「香港人的自我優越感」。

陳小春昨天凌晨發布了長篇微博文章，為粵語叫屈，呼籲「保衛廣東話」。事緣前陣子他和一個湖北妹子在飯局聊天，卻被對方嫌棄「粵語沒什麼好學的」、「粵語沒文化」，這令他十分不滿。

陳小春說，距有1300年歷史的唐詩宋詞就是用「粵語」寫的，所以用粵語才讀的通順。而普通話是500年前北方蒙滿胡語雜交變種出來的，比粵語單薄粗疏多了。

據了解，「粵語」其實並非早期廣東香港本地的語言，而是古代的陝西、山西、河北地區的漢語，由於該地區的古代漢族人大量移民到廣東，把這種語言帶到了廣東地區。而今天的粵語，因而保留了許多古代的語言痕跡。

陳引李杜詩 證粵語傳承中華文明

陳小春在文列舉了李白、杜甫等人的詩句，例證粵語是傳承中華古代文明的載體，說粵語沒文化實在是丟人。

陳小春這條繁體字寫作的長微博，引發了網友們的熱議。不少人讚同他的建議，肯定粵語的價值，表示「原來粵語差一票成普通話」，「粵語，吳語，這都是比較純正的漢語」，「我雖然是北方人，但真的很喜歡粵語！非常好聽」。

但也有人持相反意見，批評這是「香港人的自我優越感」，「還要學廣東話？為什麼山雞（陳小春暱稱）不說香港人抵制普通話」，「山雞，撐粵語也沒必要貶低普通話嗎。而且粵語真沒他說的那樣好，確實表現出沒文化了」。有網民竟然更喊出「消滅廣東話，消滅港獨」。

網民：消滅廣東話 消滅港獨

有人則稱，「無論如何，陳小春呼籲保衛廣東話雖無可厚非，但粵語是不是真的就高人一等呢？我國各地的方言大多具有深厚的文化底蘊，都是值得保存下來的傳統文化」。

也有人提出質疑，粵語雖然保留了很多古漢語遺存，但不代表唐宋的語言就是粵語。

撐粵語=地方分離意識
香港人撐粵語=香港分離意識=港獨

我 我 我 廣東話唔好唔得架咩 你而家係咪歧視我

哩鑊撐佢

會唔會畀人收埋政協個位？

陳小春惠州政協嚟㗎喎
好似係

撥亂 反正

小春有戲上定有演唱會

睇黎佢個政協唔會坐得幾耐

政治白痴一名
純粹周圍痴著數

就算佢奶共係咪唔比支持返自己母語

撐粵語=撐港獨，港人自戀

連自己文化都唔撐，成班「中華」子孫，學堆啲殘體普通話當正宗

佢地唔係中華子孫 自覺為毛魔後代

呢篇野copy架喎

係囉 好似以前聽過咁既

今次認同你

Agger

橕xx 等於自戀
呢個logic有乜係用唔到

雖然講人話 但差一票係假新聞

我講咩話關班蝗咩事 又唔會好似佢地咁周圍屙影響人

小春呢次

算狗數喇 個人笨柒 講咩都柒

一件還一件，陳生今次好波，
雖然佢自己廣東話都講到舊舊

痴線 撐廣東話都要屌 樓上巴打講得好啱 乜都2分法 幼稚到 對事唔對人啦好嘛

微博講下野都嘈，依家d人真係...厚多士x3
會唔會係佢地學粵語太標準

所以警察同蝻都有好人

咁事實係係錯 中國都有好人 只不過比例太小 唔再需要幫呢個族群去辯護

其實我地都一樣 公眾人物fb講兩句咪又係恥笑or怒屌

同班大陸人講徙鳩氣

屌你老母大陸哩
我母語係廣東話
我講咩 關你地撚事

真心膠

惠州都叫講廣東既話既地方既
至少唔係深圳咁主流講普通話

普通話就係垃圾

陳小春搞港獨

陳小春奶共咁耐都唔明支那狗諗乜

Shi shi shi
寵寵寵

呢隻奶共狗終於比支那人屌
所以話大陸狗係唔講道理邏輯， 只講強權

潮文來架wor，陳政協撚有咁好文化

小春唔係藍絲咩？
點撚解反共呀？

仲有屈林語堂講過某句野，同埋丘吉爾句野比人斷章取義
不過對於經常強調要政治正確既高/連登仔嚟講，有得引用呢d例子支持自己論點咁威，點會查清楚